# Copyright (c) 2003-2024, CKSource Holding sp. z o.o. All rights reserved.
#
# Want to contribute to this file? Submit your changes via a GitHub Pull Request.
#
# Check out the official contributor's guide:
# https://ckeditor.com/docs/ckeditor5/latest/framework/guides/contributing/contributing.html
#
msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"

msgctxt "The label for the comment editor."
msgid "Comment editor"
msgstr "의견 편집기"

msgctxt "The label for the number of comments."
msgid "NUMBER_OF_COMMENTS"
msgid_plural "%0 Comments"
msgstr[0] "%0개의 의견"

msgctxt "The alert displayed for a comment that is too long."
msgid "TOO_LONG_COMMENT_ALERT"
msgstr "의견의 내용이 너무 깁니다. 작성하신 내용의 길이는 %0자이지만 제한은 %1자입니다."

msgctxt "The placeholder for the reply field."
msgid "Reply..."
msgstr "답변 작성..."

msgctxt "The placeholder for the reply field when the comment thread is resolved."
msgid "Reply to reopen discussion..."
msgstr "답장해서 논의 다시 열기..."

msgctxt "The placeholder for the new commend field."
msgid "Write a comment..."
msgstr "새 의견 작성..."

msgctxt "The information that comment was made on element and has no context"
msgid "Comment was made on an element"
msgstr "요소에 댓글이 작성되었씁니다"

msgctxt "The label for the button that enables editing a comment."
msgid "Edit"
msgstr "수정"

msgctxt "The label for the button that resolves a comment thread."
msgid "Resolve"
msgstr "해결"

msgctxt "The label for the button that reopens a resolved comment thread."
msgid "Reopen"
msgstr "다시 열기"

msgctxt "The label for the button that deletes a comment."
msgid "Remove"
msgstr "삭제"

msgctxt "The label for for the button that adds a reply to a comment thread."
msgid "Reply"
msgstr "회신"

msgctxt "The confirmation message shown after pressing the delete comment button."
msgid "Delete comment?"
msgstr "의견을 삭제할까요?"

msgctxt "The confirmation message shown after pressing the delete comment thread button."
msgid "Delete comment thread?"
msgstr "의견 글타래를 삭제할까요?"

msgctxt "A message informing that the comment has been resolved"
msgid "Marked as resolved"
msgstr "해결됨으로 표시"

msgctxt "The tooltip for the comment toolbar button and the button that submits a comment thread."
msgid "Comment"
msgstr "의견"

msgctxt "The accessible label for the annotations sidebar."
msgid "Annotations sidebar"
msgstr "주석 사이드바"

msgctxt "The accessible label for the list annotations in the annotations sidebar."
msgid "Annotations list"
msgstr "주석 목록"

msgctxt "The accessible label for the list of thread comments in an annotation."
msgid "Thread comments"
msgstr "스레드 댓글"

msgctxt "The accessible label describing the context of the comment thread (e.g. editor content being discussed)."
msgid "THREAD_CONTEXT_LABEL"
msgstr "스레드 콘텍스트: %0"

msgctxt "The accessible label describing the comment thread."
msgid "COMMENT_THREAD_LABEL"
msgid_plural "Comment thread by %1. %0 replies."
msgstr[0] "댓글 스레드 작성자 %1. %1 응답."

msgctxt "The accessible label providing extra information about navigation in the comment thread."
msgid "COMMENT_THREAD_DESCRIPTION"
msgstr "더 많은 옵션을 보려면 Enter 키를 누르세요. 종료하려면 Escape 키를 누르세요."

msgctxt "The accessible label for a single comment."
msgid "COMMENT_ARIA_LABEL"
msgstr "댓글 작성자 %0. 작성일 %1. %2. %3"

msgctxt "The accessible label for the list of archived comments."
msgid "COMMENTS_ARCHIVE_LIST_LABEL"
msgstr "댓글 목록"

msgctxt "The accessibility help dialog description of the group of keystrokes related to annotations."
msgid "ACCESSIBILITY_HELP_ANNOTATIONS_GROUP"
msgstr "주석 스레드와 상호 작용을 위한 키 입력 (예: 댓글, 트랙 변경 제안)"

msgctxt "The accessibility help dialog keystroke description for moving from the edited content to the annotation."
msgid "ACCESSIBILITY_HELP_ANNOTATIONS_MOVE_TO"
msgstr "선택 항목이 마커에 고정되면 초점을 스레드로 이동하세요."

msgctxt "The accessibility help dialog keystroke description for moving away from an annotation."
msgid "ACCESSIBILITY_HELP_ANNOTATIONS_EXIT"
msgstr "주석을 종료하고 포커스를 편집된 내용으로 다시 이동하세요."

msgctxt "The accessibility help dialog keystroke description for entering a thread."
msgid "ACCESSIBILITY_HELP_ANNOTATIONS_ENTER"
msgstr "집중된 주석 스레드 또는 스레드 댓글을 찾아보세요."

msgctxt "The accessibility help dialog keystroke description for moving across the internals of a thread."
msgid "ACCESSIBILITY_HELP_ANNOTATIONS_BROWSE_GROUPS"
msgstr "주석 스레드의 내부로 이동하세요."

msgctxt "The accessibility help dialog keystroke description for submitting a comment."
msgid "ACCESSIBILITY_HELP_ANNOTATIONS_SUBMIT_COMMENT"
msgstr "댓글을 작성하면서 답변을 제출하세요."

msgctxt "The accessibility help dialog keystroke description for navigating between annotations (threads)."
msgid "ACCESSIBILITY_HELP_ANNOTATIONS_NAVIGATE_THREADS"
msgstr "주석 사이드바의 이전 혹은 다음 스레드나 댓글 보관소로 이동하세요."

msgctxt "A message read out by assistive technologies the moment the user selection moves into a comment."
msgid "ENTER_COMMENT_ANNOUNCEMENT"
msgstr "댓글이 포함된 콘텐츠를 입력합니다. 토론으로 이동하려면 %0을 누르세요."

msgctxt "A message read out by assistive technologies the moment the user selection leaves a comment."
msgid "LEAVE_COMMENT_ANNOUNCEMENT"
msgstr "댓글이 포함된 콘텐츠를 남깁니다."

msgctxt "The label for an alert shown when closing the editor with an unsaved comment change."
msgid "PENDING_ACTION_COMMENT_THREAD"
msgstr "의견 글타래에 저장되지 않은 변경 사항이 있습니다."

msgctxt "The additional information that comments comes from external source."
msgid "EXTERNAL_COMMENT"
msgstr "이 댓글은 외부 출처에서 왔습니다."

msgctxt "The additional information that comments comes from imported Word file."
msgid "EXTERNAL_IMPORT_WORD_COMMENT"
msgstr "이 커멘트는 가져오기한 워드 파일에서 온 것입니다."

msgctxt "The additional information that displayed author name comes from an external source."
msgid "EXTERNAL_AVATAR"
msgstr "외부 소스(%0에 의해 추가됨)에서 온 작성자 이름 표시됨"

msgctxt "The additional information that displayed author name comes from imported Word file."
msgid "EXTERNAL_IMPORT_WORD_AVATAR"
msgstr "%0(으)로 가져오기한 워드 문서로부터 온 작성자 이름 표시"

msgctxt "The label for the comments archive dropdown UI."
msgid "COMMENTS_ARCHIVE"
msgstr "댓글 저장소"

msgctxt "The information that comments archive is empty."
msgid "EMPTY_COMMENTS_ARCHIVE"
msgstr "저장된 댓글 스레드가 없습니다."
